---
title: >-
    شمارهٔ ۳ - ماده تاریخ - ۱۱۹۰ هجری قمری
---
# شمارهٔ ۳ - ماده تاریخ - ۱۱۹۰ هجری قمری

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سر دفتر اصحاب فتوت فرج الله</p></div>
<div class="m2"><p>کش رزق جهان را کف بخشنده کفیل است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون سعی جمیلش بود اندر عمل خیر</p></div>
<div class="m2"><p>در روز جزا مستحق اجر جزیل است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در راه خدا ساخت یکی برکه که آبش</p></div>
<div class="m2"><p>شیرین و خنک صافی و خوشبوی چو نیل است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بر طینتش، این آب که صافی است گواه است</p></div>
<div class="m2"><p>بر همتش این خیر که جاری است دلیل است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کرد از پی تاریخ رقم خامه ی آذر:</p></div>
<div class="m2"><p>این برکه بر آن کو طلبید آب سبیل است</p></div></div>